[
  {
    "question": "Hvem vælger en tillidsrepræsentant på en arbejdsplads?",
    "options": [
      "Medarbejderne og arbejdsgiveren i fællesskab",
      "Arbejdsgiveren",
      "Medarbejderne"
    ],
    "answer": "Medarbejderne"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed er beskyttet af grundloven?",
    "options": [
      "Retten til at eje våben",
      "Retten til at have et arbejde",
      "Retten til selv at vælge religion"
    ],
    "answer": "Retten til selv at vælge religion"
  },
  {
    "question": "Hvor gammel skal man være for at blive gift i Danmark?",
    "options": [
      "Mindst 16 år",
      "Mindst 18 år",
      "Mindst 20 år"
    ],
    "answer": "Mindst 18 år"
  },
  {
    "question": "Må man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad var rødstrømpe-bevægelsen en del af?",
    "options": [
      "Arbejderbevægelsen i 1930'erne",
      "Kvindebevægelsen i 1970'erne",
      "Miljøbevægelsen i 1990'erne"
    ],
    "answer": "Kvindebevægelsen i 1970'erne"
  },
  {
    "question": "Under hvilken krig var Danmark besat af tyske tropper?",
    "options": [
      "1. Verdenskrig",
      "2. Verdenskrig"
    ],
    "answer": "2. Verdenskrig"
  },
  {
    "question": "Hvem fik Danmark økonomisk hjælp af i tiden omkring 1950 med Marshall-planen?",
    "options": [
      "Storbritannien",
      "Canada",
      "USA"
    ],
    "answer": "USA"
  },
  {
    "question": "Hvilket af følgende partier har været med i regeringen siden 2022?",
    "options": [
      "Dansk Folkeparti",
      "Venstre",
      "Det Konservative Folkeparti"
    ],
    "answer": "Venstre"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt på Færøerne?",
    "options": [
      "To",
      "Fem",
      "Otte"
    ],
    "answer": "To"
  },
  {
    "question": "På hvilken ø ligger Danmarks sydligste punkt?",
    "options": [
      "Læsø",
      "Fyn",
      "Falster"
    ],
    "answer": "Falster"
  },
  {
    "question": "Hvilken af følgende byer har flest indbyggere?",
    "options": [
      "Odense",
      "Aalborg",
      "Aarhus"
    ],
    "answer": "Aarhus"
  },
  {
    "question": "Hvad er Susanne Bier og Thomas Vinterberg særlig kendte for?",
    "options": [
      "De er filminstruktører",
      "De er kunstmalere",
      "De er forfattere"
    ],
    "answer": "De er filminstruktører"
  },
  {
    "question": "Hvem fik især betydning for højskolerne i 1800-tallet?",
    "options": [
      "N.F.S. Grundtvig",
      "Søren Kierkegaard",
      "P.S. Krøyer"
    ],
    "answer": "N.F.S. Grundtvig"
  },
  {
    "question": "Hvilket landområde mistede Danmark i 1658?",
    "options": [
      "Shetlands-øerne",
      "Slesvig",
      "Skåne"
    ],
    "answer": "Skåne"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev Reformationen og dermed den protestantiske kristendom indført i Danmark?",
    "options": [
      "900-tallet",
      "1200-tallet",
      "1500-tallet"
    ],
    "answer": "1500-tallet"
  },
  {
    "question": "Er et flertal af Danmarks befolkning medlem af Folkekirken?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvornår er grundloven sidst blevet ændret?",
    "options": [
      "1866",
      "1915",
      "1953"
    ],
    "answer": "1953"
  },
  {
    "question": "Er det normalt gratis at gå til tandlægen, når man er under 20 år?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvem laver lovene i Danmark?",
    "options": [
      "Folketinget og domstolene",
      "Regeringen og Folketinget"
    ],
    "answer": "Regeringen og Folketinget"
  },
  {
    "question": "Må andre se, hvad man stemmer til folketingsvalg?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvad er moms?",
    "options": [
      "En skat man betaler af sin indkomst",
      "En afgift på blandt andet varer man køber i butikkerne",
      "Et gebyr man betaler for at kunne se DR's tv- og radiokanaler"
    ],
    "answer": "En afgift på blandt andet varer man køber i butikkerne"
  },
  {
    "question": "Hvor mange års undervisning skal børn i Danmark normalt have?",
    "options": [
      "Mindst 10 år",
      "Mindst 12 år",
      "Mindst 14 år"
    ],
    "answer": "Mindst 10 år"
  },
  {
    "question": "Skal forældre normalt betale for, at deres børn går i en friskole eller privatskole?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvilket land sendte Danmark soldater til i 2003 efter en invasion, der var ledet af USA?",
    "options": [
      "Syrien",
      "Irak",
      "Libyen"
    ],
    "answer": "Irak"
  },
  {
    "question": "Hvor tit er der valg til kommunalbestyrelser og regionsråd?",
    "options": [
      "Hvert tredje år",
      "Hvert fjerde år",
      "Hvert femte år"
    ],
    "answer": "Hvert fjerde år"
  }
]